張敬軒首春秋....

知道大概係咩意思
但係有某幾句歌詞真係唔係好明
例如話“頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚”係咩意思呢

有冇巴打解答下我

即係啲雪都未飛到落頭髮就叫凍，話佢自己on9

文學大師

攝番d利是先

真心問

可能攝太歲就係咁解啦

姐係佢一日未凍到頭髮結冰，凍親都唔應該叫對方慰問佢。

(立即入mode) 那夜誰將酒喝掉

頭髮未染霜
冇同你去過落雪既地方/冇同你經歷太多/冇試過呢種感情狀況一個人
著涼亦錯在我幼稚
冇試過唔記得帶衫/平時你會借衫比我/呢種感情狀況要自己接受,孤單係好正常只不過甲硬比個理由自己,幼稚唔識照顧自己
表面/深層/感情內心

利申:9up

未染霜姐係未到冬天既季節但都會著涼 就好似鐘意對方一樣咁天方夜譚 嘲笑自己既幼稚 利申9up

呢個解法唔錯
只係自己對人一廂情願

樓主可唔可以先講係首兩大概係咩意思？

解
你同我既感情根本唔深 / 或者直情都未開始
但係我已經因為呢段'情'已感到痛心

要睇埋上面果啲歌詞

利伸 軒仔打手

字面意思：

外面剛開始下雪 明明頭髮還未沾上霜雪 便已覺寒意 只好怪自已幼稚

背後故事：

男主角與女主角應係帶曖味嘅好朋友
（我沒權終止見面 只因你友善依然 仍用接近甜蜜那種字眼通電）
男主角鐘意女主角 女主角當男主角姊妹
（動人像友情深了）
咁岩女主角比人追緊仲未一齊
（歌末 更沒有道理在這日你得到真愛製造恨意 暗示開頭仲未一齊）
而男主角就想趁追女主角果個人仲未殺到埋身 搶先一步
點知收左皮（然後你搖著我手拒絕我）
情況就好似明明雪還未至 自己就衝出去柒一樣
最後一句
We are just like asymptotes,we are closer and closer but never touch

呢首歌好應棍

未聽過呢個解釋，不過好似都合理
即係話呢一句詞已經差唔多詮釋左成個故事

巴打你未聽過
據我理解，春秋係一部記載戰國時期大事既史書，基本上成首歌就係想表達主角既愛係幾咁卑微，幾咁微不足道

有錯請指

可唔可以咁解
頭髮未染霜 -> 天氣好凍
著涼亦錯在我幼稚 -> 本身諗住你會比d溫暖我，但原來係自己一廂情願

果個Live真係世界級
有今生無來世

我反而覺得未染霜係解未變白
講個人都未因為呢件事而傷心到一夜白髮
自己傷心得制 刻意冷親自己
其實只係為咗營造一個慘情氣氛
配合宜家個心境
問心其實自己都覺得自己幼稚
得到呢個結局都冇得怨其他人

佢明明係好愛對方
不過就不斷自我否定自己嘅真實感受

其實唔洗過份解讀
成首歌入面都係講緊主角求愛失敗 個心一路好想放大件事等自己可以SAD下
一路話緊自己大家連一齊都未一齊過有咩資格放大件事去傷心

頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚 就係對應件事 你連下一個地步都未去到
染霜(一齊) 就失敗 咁會著涼(傷心)都係因為自己傻

我自己諗

頭髮未染霜 = 天氣唔係真係好凍

著涼= 男主角想扮慘搏女主角同情

錯在我幼稚 = 女主角表示wfc

著涼即係故意冷親自己 扮慘

"頭髮未染霜"個名被人用左

頭髮未染霜=天氣未係太凍，但係已經著涼
放大左微不足道嘅涼
好似首歌嘅主角咁放大左份微不足道嘅感情

成首歌既意思係男既一相情願中意對方
而女既只係當男既係朋友 而所謂既感情女方根本唔當係咩一回事
而你果句既意思係 基本上佢地之間冇發生過咩特別野 女方只當男方普通朋友 但男方已經覺得好痛苦 其實所有野只係男方一相情願既諗法

最正係臨尾果野透氣聲

條片又比youtube鏟左

其實應該連住後面嗰句嚟睇

頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚 應快活像個天使

係指 個天氣未明顯轉冷 好似我同你曖昧嘅關係 未明顯變淡 我覺得淡咗 係因為我幼稚地以為我地之間嘅唔係友情 然而係你眼中我地嘅友情一直都冇變 所以我應該開心 好似天使咁

個人係覺得
雪都未落 就覺得自己已經俾雪搞到凍親

好似講緊段情都未開始 就覺得自己受左情傷

兩個層面都係之前ff 一箱情願 覺得已經發生左

另外用雪 就制造緊好凍好寒 好blue mood個種悲傷

仲係到啊

個live真係好正

頭髮未染霜
語帶相關
(1) 頭髮未變白，即係我冇同條女經歷過啲咩
(2) 天氣其實唔係好凍

著涼亦錯在我幼稚
結合（1),(2), 又冇經歷又冇開始，雪都冇片話冷親，得真係好撚on9

應快活像個天使
屌，毒撚簡簡單單唔諗咁多咪幾好

我覺得仲應埋傷春悲秋呢四個字
好似叫男主角唔好再諗咁

覺得自己連兵都唔係，根本連唔開心嘅資格都冇 灰中之最

扮慘係咪可以對應返後面“有沒有運氣再扮弱者玩失意”

我會咁理解
頭髮未染霜：我都未老
著涼亦錯在我幼稚：如果為左呢段情而死自能怪我幼稚，應該活得快樂像個天使(死左身體自然涼)

秋亦都指枯萎，油盡燈滅

唔係心靜自然涼咩

攝太歲版最正 ?

係 最後個嘆氣聲真係經典

聽呢隻歌有代入感既巴打可以聽下 塵埃落定
好似下集咁

港樂 x 張敬軒交響音樂會 版本

港女：你又未凍到d頭髮結冰，你凍親係你戇鳩姐，哈哈
我地應該繼續出去仲開心

我都覺
我都係將呢兩句獨立睇
其實呢段感情係令我唔開心 但又未至於會一夜白髮
同我沒有為你傷春悲秋不配有憾事幾呼應 講嘅意思差唔多
同樣都係解做其實分手都唔係咩大不了嘅事 只係自己諗得太嚴重 太放在心上
著涼 就係好簡單解比人hurt只怪自己幼稚諗野諗得太好
其實我覺得一首歌一百個人可能真係有一百種解法
Wyman係演唱會講過一句野幾啱
佢寫嘅歌係無故事係入面 而係我地賦予首歌故事同意義
佢個句野好似係大概咁

呢首歌當初唔係主打
cd版亦都好普通
但攝太歲真係太屈機....

背景音樂既張力

雖然解左一度，但我覺得更加好聽
張敬軒唱出埋果種聲嘶力竭
最後一段： 如果愛你欠意義～～～

直擊毒撚深深處

之後幾次live都覺得唔夠呢個版本正

個人認為呢首歌係軒仔最正既一首
而毒撚歌，又係live，又係林夕
可以挑一挑機既有陳奕迅duo- 不來也不去

最慘既又係比youtube搞 dklm

我覺得頭髮未染霜，呢句是代表頭髮都未白。古代詩人話頭髮白都用『霜，雪』呢d字。想話我會等，而家頭髮都未白，即係仲有機會。
著涼，都只是自己幼稚，唔會比壓力對方，要對方好似天使咁快樂。
表示要等待佢幾耐都等。

再回應下面，「為你落髮」，呢度再提「頭髮」，但落髮係出家做和尚，其實係為佢守身，守誡。「不需得到世人同意」，都唔理人點睇，總之二仔底死跟。

林夕既詞好含蓄咁表達呢種俾人拒絕咗都仲想做兵既心態。

意思係同你連開始都冇開始過 又點會知真正戀愛既痛 自己覺得失戀心痛亦只係on9

被派好人卡

同意，成日都要聽一次春秋
攝太歲係咩，我都係狂loop有樂團果個版本

1:02:55 開始講 大概講左2分鐘
我覺得講得好好

你youtube聽下另一個live版本就知

我覺得港樂版本正過攝太歲

毒撚悲歌

2018 年dse
中文卷三 聆聽
張敬軒-春秋
頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚
當中染霜及著涼分別借代了什麼？（2分）

睇我個名

其實背後都係指無病呻吟、一廂情願
即係話天氣都未凍，就係到扮病想惹人同情、自我感傷

Btw，呢到無我嘅事嘅話，我都係出去攝返啲利是先

無愛可失
有無人可以解埋塵埃落定

林夕自從depressed完寫歌唔會散播負面情緒
話毒撚悲歌某程度上曲解左
明顯係叫世人唔好放大感情結束帶來傷感

聽演譯聽軒動心弦演唱會版

聽配合聽港樂版

睇埋舞台效果睇hins live in passion

春秋只轉載要事
如果愛你欠意義 這眼淚無從看置

->自己對女仔嘅情感不配被放上春秋 因為只有大事先可以 連為佢留眼淚都無資格

我沒有被你改寫一生怎配有心事

其實點理解都得，呢種隱喻好正

第一次聽攝太歲版果陣係喊左
小毒撚竟然記起白痴中學回憶而喊
唉.

我覺得染霜唔係講落雪囉
落雪全身都白啦點會得頭髮
正解應該係變老 生白頭髮
頭髮未染霜 著涼亦錯左我幼稚
應該係解無返咁上下年紀（經歷）有病（受傷）都係自己問題
對應返成首歌詞主要講歌者明明為呢段未開始既感情十分傷心，
但又暗地覺得自己咩都未開始係無唔開心既資格

我自己覺得染霜係解白髮 唔係落雪

「著涼」係會打乞痴，打個乞痴即係好快，好快就衰左，而且打乞痴會流鼻涕，即係傷心，痛哭流涕。

但下面只係「一線眼淚」，仲要話自己無大志，沒意恩。所以都係死頂，雖然好傷心，但都唔想影響對方。

屌，點解睇唔到
係我問題定咩

最鍾意呢個版本，已經聽咗幾百次，啲感情表達得好到位，比起港樂近乎完美嘅版本，軒動心弦呢個版本更有共嗚、牽動人心

攝太歲版

手機係睇唔到

最sad既歌

天氣未凍冇落雪都可以著涼冷親
錯在佢幼稚 即係係佢自己問題自己攞黎衰
就好比鍾意個女仔一樣 明知冇結果 都要犯賤

利申9up

主角鐘意女主好耐 但同佢已經多年無聯絡(似係舊同學嗰種 無close過)
要再見面就只會係共同朋友之間嘅紅白二事

春秋男主都仍然喺鐘意嘅人身邊(做最好嘅朋友) 仲算可以守護佢
但塵埃落定 個女仔已經有佢自己嘅幸福(就算唔係佢都無從得知/唔關佢事) 一切已成定局
就算衷心祝福個女仔 都只會寒暄多謝自己幾句
死咗返天國比二人相聚更容易

姐係男主毒撚鐘意人好多年但無從入手繼續喺度自虐 但喺他人面前又扮無嘢

佢好多歌都係咁，cd隻曲聽落無乜特別，反而live版就好有驚喜

酷愛2014 版，港樂 迷失表參道 deadline

其實首歌啲詞好晦氣

「更沒有道理在這日你得到真愛製造恨意」

女神比人溝咗，自己表白又衰左，唯有做兵，大家以後無咁尷尬。

留名

無名義給你快樂不必兜轉

你個名

On9

頭髮未染霜=未白頭髮=未老
着涼亦錯在我幼稚，應快活像個天使=未老就唔好諗咁多，應及時行樂=未同女朋友拍拖到老就分手，其實唔應該諗咁多

春秋=記載歷史=過咗去就算了

得你個諗法先係岩
其他人就on9

其實係
睇返成首歌詞，意思應該係話由頭到尾都係我一廂情願，亦都只係好小事
你冇做過啲咩去傷害我，亦都繼續對我好
如果我表現得好傷心，只會令你覺得唔舒服
我亦都冇資格覺得受傷害
所以我唔應該覺得失落或者俾你知道我咁樣
但去到最尾終於都係忍唔住問如果愛你沒意義 這眼淚無從安置

塵埃落定首歌個環境係女主角婚禮現場
「祝福你半天一生都得一句那麼短
無名義給你快樂不必兜轉」
係指男主角祝福女主角白頭到老嗰啲行貨說話 最後女主角都係同佢講聲多謝就算

「無權去把驚擾你的心捧起贈給你
想失也無可失那刻我也曾贈慶便算」

就連拖都無拍過點算失戀？一直都係男主角單戀女主，仲要係完全唔熟嗰隻

解得好好 認真 好啜核

用返電腦啦

只係男主角既一廂情願

話睇唔到果啲用電腦
第一日用youtube咩

港樂版真係屈機

頭髮未染霜 個人認為係白頭髮
相傳傷心到極點就會一夜白頭
頭髮未染霜可能就係講：我都未傷心到一夜白頭，其實都冇咩野姐
另外亦講年紀，白頭髮可以係年紀大：我都唔係等左好多年，冇咩值得傷心姐

著涼亦錯在我幼稚
好多人都會話空虛寂寞凍，個人認為著涼就係呢種凍，係一種類似心既悲涼

總括上面就係：其實咩都未發生過，我又唔係all in，冇為你犧牲過幾多。就算係空虛寂寞傷心，都只係怪我自己太在乎

首野講主角從來都係一廂情願，冇同對方一齊過

雪都未落 就話自己冷親 係自己幼稚中二病姐
等於從未開始過同影響過對方d咩野 就話自己辛苦傷心一樣
亦係首歌主旨
好似eason首歌果句有劇情沒有故事咁

希望有生之年聽到軒仔現場唱塵埃落定，不吐不快

識貨

頭發都未染霜我就覺得凍
我同你之間既關系仲未到情侶，但我就(表白，認為我地係情侶) 係我自己傻
好難明咩

頭髮未染霜即係後生
後生抵抗力應該好啲
點知都凍病
實係太低b
唔識睇天氣著衫

呼應返歌名
春季秋季氣溫比較反覆
特別易攝親

首歌日日聽,但都係第一次去理解個意思
又係一首慘食檸檬既歌

睇完頭兩句睇到：
頭髮未染霜即係後生
後生抵抗力應該好啲
著涼=受挫
咁易受挫就係因為我好幼稚唔夠成熟既思想

btw攝太歲版正過CD版

識聽一定係聽依條友cover 1:00

酷愛2014 段低音靚到

解唔通

真係9up

咩叫成碟青瓜過大海

借代黎
霜可能講緊頭髮未變白
姐係時間問題

仆街 咁撚似依家既我

Agger
咩天氣凍 落雪呀

睇完呢個post 下一首歌就係春秋

原來咁多人唔識解，仲話成日吹奏話神曲，笑死人

比喻黎 個頭都未有雪咁都凍親係佢自己幼稚
比喻作 佢同條女都未一齊過 但咁都傷心 係佢自己on9

有冇人講下披星戴月？

簡單講姐係人地當你係傻仔果時你已經擺左自己上枱當人係你條女掛，姐認真便輸了

可能係玩緊食字

一"霜" 情願

佢地既感情只係男方 FF 出黎， 係幼稚既表現

認真mode

成段睇;
我沒有為你傷春悲秋不配有憾事 -
"春秋"意解長時間 呢句有兩個可能性 (1) 男主角無同女主角分擔過 (2)女主角唔比男主角同佢分擔
無論係邊個都好都係想指出男主角同女主角關係上既距離 而男主角本身係非常在意

之後其實係可以有唔同解釋;
你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事 -
(1) 指兩個人無去過好多旅行/地方 男主角同女主角既回憶並唔足夠支持兩個人繼續落去
(2) 指兩個人一齊無太多既經歷 而都因為咁男主角同女主角發展唔到落去

頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚 -
(1) 解就算唔係好左好凍既地方 但男主角依然指凍親因為去旅行/地方既只係得返佢自己一個 而呢個時候佢開始知道一切只係自己幼稚唔放棄
(2) 一直等 雖然未等到7老80 但已經過左壯年開始感覺到時間既流逝 佢開始知道咁多年黎不停咁等只係自己幼稚唔肯放棄浪時間

應快活像個天使 -
(1) 男主角覺得要自己走出女主角既陰影
(2) 男主角覺得要自己走出女主角既陰影

睇你覺得首歌係講故事 定隱喻緊
但大方向都係同樣意思

至於有巴打話林夕唔會寫到咁負面 其實喺根住果幾句都可以略知一二;
有沒有運氣再扮弱者 玩失意
有沒有道理為你落髮必須得到世人同意
心灰得極可恥 心傷得無新意
那一線眼淚 欠大志

霜髮呢個都算常見，配合返整體詞意嚟講唔難明嘅。
我最鐘意

那夜誰將酒喝掉
因此我講得多了

呢兩句，個誰字

聽完呢首聽埋塵埃落定真係好灰

個人睇法: 主人公追唔到女神只係表面故仔, 而林夕想表達既意思係一個人失戀既心情外人係唔會理解或者同情。

頭髮未染霜著涼亦錯在我幼稚
應快樂像個天使

>>>呢句係諷刺, 又或者代表世人對男主角既冷嘲熱諷 : 你幾多歲人呀? 有幾多經歷呀? 為條女要生要死咁, 知唔知非洲好多人飯都無得食....之類

自己既痛苦係他人眼中係無聊小事, 呢樣係抑鬱症病人最大既痛苦, 而林夕係過來人, 佢好多歌都表達呢種情緒

張敬軒另一首歌披星戴月係差不多意思但講得再白啲:

關注遠方得到讚賞 但是我哭戰火哭得很牽強

談戀愛也許不算理想 為諾貝爾獎出發先算漂亮

林夕寫俾張敬軒好多作品都係表達世俗環境/社會輿論對個人既壓迫

以上全部個人意見, 歡迎討論

張敬軒最灰只有不吐不快

頭髮未染霜

應該係一個雙關語。雙重意義:
1. 借喻,講年紀未老。睇返前段：你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事，講緊男主角同女主角其實唔係經歷過好多野。所以頭髮未染霜亦可以理解成呼應返上一段同女主角唔係經歷好多。

2. 直接理解為講天氣轉冷落霜。頭髮未染霜即係其實天氣都未轉冷。

著涼亦錯在我幼稚

呼應返上一句，應該可以理解為
1. 其實經歷未夠多，表白被拒係自己攞黎。

2. 天氣都未凍，咁都凍親係自己問題。（其實都係暗指返上一個解釋）

正解：
頭髮未染霜：啲雪都未到頭髮 你同佢既經驗都未夠

著涼亦錯在我幼稚： 你同佢經驗未夠 身上面雪都無滴 都未經歷夠 沖出去咪凍親 凍完咪自己係到感嘆

因為之後都唔會再有雪飄落黎
利申：9up

都係林夕寫

第一句我覺得係頭髮都咪變白(即係仲咪好老)
第二句就咁後生仲涷親 所以話自己on9(缺乏自理能力)

啱，睇返隻歌整體意境，應該引伸做「未撚溝到就當正條女嘅事係自己嘅事，傷心係自己幼稚抵死」

呢隻歌真係要幾sad有幾sad

因為隻歌係個自己一廂情願最後同唔到條女一齊嘅故事，歸咎自己唔夠了解佢認識得唔夠耐知得唔夠多，所以其實成隻歌都係鬧緊自己做乜咁上心同自作多情

當然呢個分析係照字面個故仔解，disregard咗醉翁之意嘅可能

我嘅理解係掛住追求成就忽視身邊嘅事，最後兩頭唔到岸

呢首D詞真係好神
軒仔唱得又有feel

呢個解釋
因為成件事雖然我覺得好傷
但外人睇係好小事
我再傷春悲秋都只會令人覺得太誇張（唔值得記入春秋）
仲會俾人話我搞到個女仔唔安樂
但如果我嘅愛係咁冇意義嘅話
我而家嘅悲傷可以點處理

香港人生
真係好撚sad

不如講埋不吐不快

披星戴月

貼咗不吐不快嘅歌詞先
各位可以暢所欲言

為何共那又來又往沒情沒趣無情份的竟比你都更頻繁暢聚
為何遇到別人問好為何和你沒有需要花心機講好說話一句
為何若有無聊事幹便寧願上載到電腦早已忘掉怎跟你吹水
為何難得尚能騰空坐在戲院主角自殺你共我竟過倦而進睡

過去共你(怎麼去比) 哪理會你(趕得要死)
也愛用整晚說杜琪峰專長揭露命途無常的道理
講破天地 講到自己
不覺迎面太陽已經昇起

只怕無法再有這種情懷
優美得共你同時在這世界
醜惡在於 赤子的胸懷
難敵這紛擾世態 為理想或求生在捱 (該理解)

沒完沒了各有需要把青春賤賣 (怎逛街)
漸行漸遠每天很快淡出得更快 (這宇宙太大)
握手將要安排 原諒我悲觀過界
但血啃在喉中 不吐不快

為何為了別煩著你別防礙你悠然睡去不忍太早太夜回你電
為何大家為求夢想為求上進沒有空檔分擔怎麼跟壓力挑戰
為何為了未來易過便勤力到忘掉共你兜半晚風不需太多錢
為何大家漸明大體再沒有膽不理夜半有沒有緊要事仍見面

過去共你 (怎麼去比) 哪理會你 (趕得要死)
也愛用整晚暢論人家感情最後為何完結的道理
講破天地 講到自己
不覺殘酷太陽已經昇起

只怕無法再有這種情懷
優美得共你同時在這世界
醜惡在於 赤子的胸懷
難敵這紛擾世態 為理想或求生在捱 (該理解)

沒完沒了各有需要把青春賤賣 (怎逛街)
漸行漸遠每天很快淡出得更快 (這宇宙太大)
握手將要安排 原諒我悲觀過界
但血啃在喉中 不吐不快

如何勤勞 便有甚麼出路
令你與我少了幾里漫步
沒能力坐到老 出世需要進步
你我再好也難逃這個軌道

該理解 沒完沒了各有需要把青春賤賣 (怎逛街)
漸行漸遠每天很快淡出得更快 (這宇宙太大)
握手將要安排 原諒我悲觀過界
但血啃在喉中 不吐不快

任何密友任何伴侶和諧互鬥投緣互信尊敬退縮生疏掛心忽近又遠跟世態搖擺
見慣不會怪

不吐不快係軒仔唯一一首會聽到喊既歌
可能我無情傷

我同你睇法一樣

「仲會俾人話我搞到個女仔唔安樂」 》》如被你發現為你而活到失敗，令人不安我品性壞

呢句真係么心么肺，我自暴自棄都唔得既，我自毀你地都要話我害到人

那夜誰將酒喝掉 因此我講得多了
然後你搖著我手拒絕我 動人像友情深了

男主角本身都知自己冇機會/毒撚心態唔夠膽同女主角表白，所以要飲酒壯膽/借醉同女主角表白。就算失敗都好，男主角都有藉口推搪話飲醉咗發酒癲，仲可以用「朋友」呢個身份見佢

如果男主角知自己有機會，佢就唔使咁做。但可惜沒如果，佢同女主角只可以停留喺「朋友」，甚至只係冇咁親近嘅hi bye friend嘅關係

以上純粹自己ff，歡迎各位巴絲指教

祝福你半天一生都得一句那麼短
無名義給你快樂不必兜轉
無權去把驚擾你的心捧起贈給你
想失也無可失那刻 我也曾贈慶便算

無愛可失 得不到相戀別說失戀
只感到天國近了相聚遠
只知道比你更愛你這種愛沒分寸
太肉麻累物累人原應了斷

祝福你半天一生都得一句那麼短
無名義給你快樂不必兜轉
無權去把驚擾你的心捧起贈給你
即使有話想講 已經將識過的字用完

想講句一切算了你聽不到又怎算
想失也無可失這刻 我也曾賺了溫暖

或者應該話自己都覺得應該收埋唔好令人難做
再難捱照樣開懷
人地事後依然對你好好
你連怨人嘅資格都冇，只可同自己講好小事同埋祝福你

不吐不快d歌詞咁直白，無咩好講

咩叫杜琪峰專長?

咩叫握手將要安排?

成句睇啦
唔係杜琪峰都得
重點係花時間去討論電影 主題係講命途無常

另外有講返而家睇電影係男主自殺咁慘都好
唔好話有時間去討論 甚至睇緊都無心環解 情願訓教休息
其實成首歌都諷刺緊所謂成長

你自己諗下 大個左約朋右食飯都要成年
再誇大啲握手都根本無時間

人生大部分時間都對住啲唔重要既人
夢想 家人 愛人 全部都無力氣無時間去經營
其實真係好撚sad

披星戴月

世界大得不可以去擁抱
你腳印又小得轉眼散失於命數
若有天 這副賣相腐化於塵土
可有一分半秒值得我去自豪

奮鬥倦得非獎品可鼓舞
那半個睡房非絲絨被鋪可彌補
知我未夠好 一世人最硬朗或崇高
原來是不想你等赶到了病倒也沒遲到

回憶這理想不夠理想
沿途逛世間一趟只有向上
關注遠方得到讚賞
但是我哭以巴開火很牽強
只因想到我們開仗
也因不懂去包容才留遺恨在雪上
是否不記得一個你才有獎
是否只記得所有世人才會不記得我倆

你送贈的非積蓄買得到
你遠去目光非廣闊眼光可望到
將志願托高 高到奉獻沒有問回報
忘掉沒私心去披星再載月積雪為誰掃

回憶這理想不夠理想 沿途逛世間一趟只有向上
關注遠方得到讚賞 但是我哭戰火哭得很牽強
只因想到我們開仗 也因不懂去包容才留遺恨在雪上
問心只妄想跟你快樂牧羊 憑這成就到老去亦安詳

談戀愛也許不算理想 為諾貝爾獎出發先算漂亮
光環無論為誰發亮 但是再不會聽到你拍掌
不枉這生需按照誰方向 每一天都有所為才能毋負過晚上
是否花瓣鋪得更遠便更香
是否不記得戀愛我便忘記呼吸早缺氧
是否把放風箏也當硬仗 才是正常

頭髮未染霜，著涼亦錯在我幼稚，應快活像個天使。

天氣未凍到落雪，係我自己唔識照顧自己而搞到凍親，我抵死。唔好理我，你開開心心就足夠。

即係見到你笑我就夠，唔好理我有幾折墮。

首歌啲詞係填得好
但成日講到好有共鳴係咪誇咗啲

呢首歌都好淺白啦喎

港樂版/軒動心弦都屈機

其他真係咁有feel

大家聽完春秋可以聽塵埃落定，好似係下集嚟

關咩下唔下集事

那夜誰將酒喝掉 因此我講得多了
有一夜，我倆共會，並肩而行。在酒精的催化下，我將不應說的都說了出來。是的，我表白了。
然後你搖著我手拒絕我 動人像友情深了
一篇寂默後，你依然牽著我手，但是卻拒絕了我。我坦白了，你亦坦白了，我們間的了解多了。我們的「友情」因彼此的坦白，又加深了。

我沒權終止見面 只因你友善依然
那次的表白後，我很痛苦，很想老死不相往還。但是你依舊當我是朋友，把我約出來。此段關係的主導權不在我手。
仍用接近甜蜜那種字眼通電 沒人應該怨地怨天
我們仍會隔著電話長談，繼續用上甜蜜曖昧的字眼。比起那些表白後關係破裂的朋友，我此刻還有甚麼可怨。

得到這結局 難道怪罪神沒有更偽善的祝福
有此下場，還有甚麼可求。

咁你點解讀塵埃落定先？

估唔到呢個post會咁高質
之前都覺得頭髮未染霜係指未老未變白髮咁解
但好似同後面果句呼應唔到
但如果解冬天未到就好似通到

其實攝太歲版係邊個live?有無出cd

好似係軒動心弦

我沒有為你傷春悲秋不配有憾事
我試著安慰自己，其實這只是小事：如果我沒有為你傷春悲秋，我倆之間的關係根本不算得上是人生的憾事。
你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事
我跟你之間的經歷不夠多，所以才不能共結良緣。
頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚 應快活像個天使
我的失敗，是我咎由自取，不要理我。你應該開心快活就好。
有沒有運氣再扮弱者玩失意
曾經我失意，你安慰了我，我重拾溫暖。但今次失意，沒人會再安慰我。我只能自己站起來。
有沒有道理為你落髮必須得到世人同意
心太亂，太傷。想出家斷盡煩惱絲。旁人笑我此舉之可笑，但他人根本不明白我的傷痛。我對你最後的愛，不需世人的支持。
心灰得極可恥 心傷得無新意
我僅為一個女人心灰如此，連自己都覺得可恥，但卻控制不了。我心傷，但被你拒絕亦不是第一次的事，我早已為你傷了千百次的心。
那一線眼淚 欠大志
想到這裡，我不禁流淚。男人為女人流淚，但值得嗎?

我對塵埃落定都有少少理解，歡迎大家討論：
如出生當天角色早已禮成 只可合照縮影
一早已經知道冇可能同你再喺埋一齊

維持著熟悉表情陌生關係不要變
識得你但係唔想同你有咁親密嘅接觸

祝福你半天一生都得一句那麼短
即係話係「一個半日時間嘅活動代表一生人嘅幸福」(以我嘅理解即係婚宴)入面
只係勉強咁得到一句多謝

即使有話想講已經將識過的字用完
我冇嘢可以再同你講喇

其實呢d詞未深入咁去理解
但又會明佢點解

毒撚ff歌

如愛要老實為何自欺
如愛夠偉大為何自卑
如自問未能容許抑鬱不理
不要再說 喜歡你

如你已應驗甜蜜夢境
塵埃飄渺間早已落定
從出生當天角色早已禮成
只可合照 縮影

維持著熟悉表情陌生關係不要變
只等到紅白儀式一場偶遇才會面
現實前被逼安分才戒掉了閃縮掛念
總算立地頂天

無愛可失 得不到相戀別說失戀
只感到天國近了相聚遠
只知道比你更愛你這種愛沒分寸
太肉麻累物累人原應了斷

祝福你半天一生都得一句那麼短
無名義給你快樂不必兜轉
無權去把驚擾你的心捧起贈給你
即使有話想講已經將識過的字用完

曾過敏了便麻木自己
塵埃於暗室總會墮地
如遭蚊叮蚤咬的酥癢過程
朝生已可暮死

維持著熟悉表情陌生關係不要變
只等到紅白儀式一場偶遇才會面
現實前被逼安分才戒掉了閃縮掛念
總算立地頂天

無愛可失 得不到相戀別說失戀
只感到天國近了相聚遠
只知道比你更愛你這種愛沒分寸
太肉麻累物累人原應了斷

祝福你半天一生都得一句那麼短
無名義給你快樂不必兜轉
無權去把驚擾你的心捧起贈給你
想失也無可失那刻我也曾贈慶便算

無愛可失 得不到相戀別說失戀
只感到天國近了相聚遠
只知道比你更愛你這種愛沒分寸
太肉麻累物累人原應了斷

祝福你半天一生都得一句那麼短
無名義給你快樂不必兜轉
無權去把驚擾你的心捧起贈給你
即使有話想講已經將識過的字用完

想講句一切算了你聽不到又怎算
想失也無可失這刻我也曾賺了溫暖

巴打唔明邊到?
其實成篇就係主角鍾意一個人，但將秘密收入心底。平時只會係紅白儀式(他人的婚禮葬禮) 先會見，即係已經好少聯絡。唔係佢嘅另一半，對佢嘅愛都係冇意思，不如將佢收入心。好想表白直接了斷，但又唔可以比你知自己嘅心意，叫我點了斷。

巴打係咪中學都未畢業，未試過約人係幾咁難

頭髮未染霜
染霜即係有一片頭髮比雪染成白色, 即是話當時已經落緊雪
著涼亦錯在我幼稚
明知落雪咁凍仲比企係到, 搞到凍親咪自己on9

林夕+澤日生既塵埃落定點解會紅唔起

維持著熟悉表情陌生關係不要變

我覺得係因為某D事令你同人地關係已經永遠唔會親密到,絕交左咁

所以係你非常認識佢既表情,因為你地曾經親密過, 但你地依家只可以係HI BYE FD,多D都會令你地辛苦, 所以唔好變

有啲同我嘅經歷都好鬼似
好想同佢再親密啲但係又驚hurt到佢

其實我覺得冇大家諗得咁複雜

祝福你半天一生都得一句那麼短
無名義給你快樂不必兜轉

聽歌時已經知道係一組

首先個語境係
「從出生當天角色早已禮成
只可合照 縮影

維持著熟悉表情陌生關係不要變
只等到紅白儀式一場偶遇才會面」
有機會暗示主角係女主角嘅婚禮 婚宴上

係婚禮，婚宴上為新人送上祝福，係好正常嘅事。但正常思維黎講，生日會講生日快樂，結婚會講新婚快樂。但主角對女主角嘅祝福由始而終都係得一句咁短，嗰句可能就係「祝你幸福快樂」，哩個亦個主角嘅心願。下一句「無名義給你快樂不必兜轉」，其實就講明左，主角唔係女主角嘅另一半，所以講乜都係冇用。佢自己講一句，同一百句嘅祝福，都及唔上另一半可以帶比佢嘅快樂。所以無謂「去把驚擾你的心捧起贈給你」，而且想講嘅，一早應該講曬。

又唔係紅唔起嘅，都有成五十萬點擊率
係冇live啫

疊左係環球轉英皇嗰期，之後去紅先生都冇得唱dkln

一開始派台直頭冇人聽添呀 mv又冇 得幾萬view左右 係唔知幾時個view數比人泵高咗
不過我個人自私少少 寧願佢冇乜人聽都好過畀人聽到濫

如出生當天角色早已禮成 只可合照縮影
我對依句既理解係出世果時已經定左性別係男定女，而同性係無可能結婚，只可以係對方既結婚相入面留個影。

乜撚野ptgf on9到震

正路，始終林夕本身都係同性戀，寫歌唔可以淨係用異性戀嘅角度理解。

同埋歌中嘅「愛」，牽涉自欺，自卑，同埋林夕自己都有嘅抑鬱，講同性戀愛上異性戀嘅人都解得通。

重新理解過首歌，多左份傷感

一定

對唔住，應該係我蠢我on9理解錯

我覺得反而係對身邊人安慰嘅反擊

未染霜＝未落雪／＝唔凍
著涼＝幼稚係反諷

失戀＝小事＝唔會記載喺春秋／＝唔應該唔開心

身邊／社會成日話失戀咪搵下個囉
根本係剝奪人唔開心嘅權利

利申：9up

未必係最正嘅

港樂同軒動心弦都係好正

兩個比人嘅感覺唔同

但其他就真心冇feel 就算係狀態極好嘅passion

PASSION 玩舞台魔術 ,唔知想點, 但都收貨既。

總之聽演繹,感情就軒動心弦, 聽晒成個arrangement,配樂就港樂

lip玩魔術同首歌唔知有乜關係，睇嗰下 事後諗返唔知想點
同埋呢個版本唱得有少少搶拍 所以我好少聽呢個版

lip個拍子係快左 同埋我覺得佢唱得好用力

。

我覺得全首最正係『春秋只轉載要事』呢句
我對你嘅愛其實對你一啲都唔重要，
根本無需要/資格被記低
以為自己係主角，其實只係拎個廿蚊飯盒就走嘅茄哩啡 係生命中無留低過任何烙印

『春秋只轉載要事』
『如果愛你欠意義』

港樂版本最好聽
個伴奏真係太好聽
次次都要聽埋最後個段音樂

有